<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Paula Montagnana</title>
    <link>http://localhost:4321/</link>
    <description>Recent content on Paula Montagnana</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:4321/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Especialista em Dados na Proforest</title>
      <link>http://localhost:4321/blog/2024-12-03-proforest/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/blog/2024-12-03-proforest/</guid>
      <description>Proforest A Proforest é um empresa que atua na área de commodities agrícolas, e como consta na descrição no site apoiam &amp;ldquo;empresas em toda a cadeia de fornecimento, para que elas possam gerar resultados sociais e ambientais positivos nos locais onde as commodities são produzidas.&amp;rdquo;&#xA;Especialista em Dados Meus primeiros dias como Proforester foram na Colômbia, mais especificamente em Cali, para participar do Data Exchange Week, um evento que reuniu vários profissionais em dados da Proforest para compartilhar conhecimentos e experiências.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contato</title>
      <link>http://localhost:4321/contact/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:17:41 -0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/contact/</guid>
      <description>** Contact page don&amp;rsquo;t contain a body, just the front matter above. See form.html in the layouts folder.&#xA;Formspree requires a (free) account and new form to be set up. The link is made on the final published url in the field: Restrict to Domain. It is possible to register up to 2 emails free and you can select which one you want the forms to go to within Formspree in the Settings tab.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Evento de imersão do 6° ciclo do PSSC</title>
      <link>http://localhost:4321/blog/2024-06-28-pssc-6ciclo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/blog/2024-06-28-pssc-6ciclo/</guid>
      <description>Meu trabalho como Cientista de Dados está diretamente envolvido com o PSSC</description>
    </item>
    <item>
      <title>Omdena São Paulo Chapter - Plant Diseases Classification</title>
      <link>http://localhost:4321/project/2024-06-26-omdena/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/project/2024-06-26-omdena/</guid>
      <description>O problema a ser resolvido Este esforço colaborativo visou ajudar na criação de modelos robustos de detecção de doenças, adaptados às necessidades específicas das culturas e práticas agrícolas brasileiras. Ao identificar doenças de forma precisa e eficiente, estes modelos poderiam capacitar os agricultores locais com informações oportunas para a tomada de decisões proativas, permitindo-lhes implementar tratamentos direcionados, reduzir as perdas de colheitas e otimizar a utilização de recursos.&#xA;Acima, estão os links do projeto no Github e a página do desafio no site da Omdena.</description>
    </item>
    <item>
      <title>TCC MBA Data Science</title>
      <link>http://localhost:4321/project/2024-06-27-mba-data-science/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/project/2024-06-27-mba-data-science/</guid>
      <description>MBA Data Science e Analytics Contextualização A soja (Glycine max (L.) Merr.) é a commodity do agronegócio brasileiro com maior valor de exportação e, apesar de suas flores serem autopolinizadas, há evidências de se beneficiarem da polinização animal, acompanhado de um aumento na produção do cultivo.&#xA;Os remanescentes de vegetação nativa, por serem locais primários de nidificação de muitas espécies de abelhas, atuam como áreas fontes de tais espécies para os ambientes adjacentes, como as áreas agrícolas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Innocent Drinks</title>
      <link>http://localhost:4321/project/2024-06-27-innocent-drinks/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/project/2024-06-27-innocent-drinks/</guid>
      <description>Innocent Drinks O projeto O projeto foi fruto da parceria entre pesquisadores da Universidade Estadual Paulista (UNESP), Universidade Federal de São Carlos (UFSCar) e empresa britânica Innocent Drinks, sendo a última a financiadora do projeto através do Farmer Innovation Fund. Farmer Innovation Fund é um fundo destinado a apoiar os agricultores parceiros da empresa a migrarem para práticas agrícolas regenerativas que melhorem e protejam a saúde do solo, os recursos hídricos, a biodiversidade e o clima.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projeto de Extensão Cientista por um dia</title>
      <link>http://localhost:4321/blog/2024-07-02-cientistaporumdia/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/blog/2024-07-02-cientistaporumdia/</guid>
      <description>Projeto que fui voluntária e pude desenvolver atividades voltadas para o público da APAE de Rio Claro</description>
    </item>
    <item>
      <title>Publicações</title>
      <link>http://localhost:4321/publications/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/publications/</guid>
      <description>Artigos Patrício, G. B., Grisolia, B. B. Desuo, I. C, Montagnana, P. C., Brocanelli, F. G., Gomig, E. G., Campos, M. J. O. (2012). The importance of bees for eggplant cultivations (Hymenoptera: Apidae, Andrenidae, Halictidae).Sociobiology, v. 59, p. 1037-1052.&#xA;Montagnana, P. C., Campos, M. J. O. (2020) Ruderal Plants Providing Bees Diversity on Rural Properties. Sociobiology, v. 67, p. 388-400.&#xA;Rocha-Filho, L. C., Montagnana, P. C., Boscolo, D., Garófalo, C.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Um pouco mais sobre o projeto Euglossini PELD</title>
      <link>http://localhost:4321/blog/2024-06-28-workshoppeld/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/blog/2024-06-28-workshoppeld/</guid>
      <description>Minha pesquisa de pós-doutorado esteve sob o guarda-chuva do PELD CCM</description>
    </item>
    <item>
      <title>Site profissional</title>
      <link>http://localhost:4321/project/2024-07-01-site/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/project/2024-07-01-site/</guid>
      <description>O site Esse site foi construído utilizando a linguagem R, mais especificamente com o pacote blogdown que usa documentos R Markdown para criar páginas da web. Hugo Apéro é o tema que estrutura o site, sendo um dos temas do gerador de site estático de código livre &amp;lsquo;Hugo&amp;rsquo;.&#xA;O repositório GitHub do meu site pode ser acessado aqui.&#xA;Conteúdos que me ajudaram na construção do código do site Live Conhecendo Hugo Apéro: fazendo blogs com blogdown e R Sem sombra de dúvidas essa live foi fundamental para eu começar a estruturar esse site.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Euglossini PELD</title>
      <link>http://localhost:4321/project/2024-06-26-euglossini-peld/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/project/2024-06-26-euglossini-peld/</guid>
      <description>A pesquisa A pesquisa propôs avaliar como estão estruturadas as comunidades de abelhas Euglossini em uma região de Mata Atlântica altamente fragmentada, com uma abordagem de Ecologia de Paisagens em duas escalas de estudo. Foram coletados 319 indivíduos pertencentes à 10 espécies.&#xA;A cobertura florestal na escala de 5 km positivamente influenciou a riqueza de espécies, abundância e diversidade de abelhas Euglossini, sendo que a heterogeneidade da paisagem na escala de 5 km negativamente afetou a abundância e diversidade.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A campfire</title>
      <link>http://localhost:4321/talk/campfire/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/talk/campfire/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;m really excited to give this talk! Stay tuned for video and slides.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A seedling</title>
      <link>http://localhost:4321/talk/second-seedling/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 14:15:59 -0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/talk/second-seedling/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>A seedling</title>
      <link>http://localhost:4321/talk/seedling/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 14:15:59 -0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/talk/seedling/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Typography Styles &amp; Element Examples</title>
      <link>http://localhost:4321/elements/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 12:27:33 -0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/elements/</guid>
      <description>Font Sizes A A A A A A A A 6rem&#xA;(96px) 5rem&#xA;(80px) 3rem&#xA;(48px) 2.25rem&#xA;(36px) 1.5rem&#xA;(24px) 1.25rem&#xA;(20px) 1rem&#xA;(16px) .875rem&#xA;(14px) Type Samples Head&amp;shy;line Sub&amp;shy;head&amp;shy;line Level 1 Heading One page to rule them all...well, not really. This page displays sample typography and page elements to illustrate their style. Things like headings and paragraphs showing the beautiful type scale, form elements, tabular data, and image layouts just to name a few.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:4321/about/header/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/about/header/</guid>
      <description>Entre no meu universo de descobertas através dos dados!&#xA;Reuni na minha webpage informações sobre minha carreira e projetos em Ciência e Ciência de Dados.&#xA;Formação MBA em Data Science e Analytics ∙ Atualmente Universidade de São Paulo (USP)&#xA;Doutorado em Ciências ∙ 2018 Universidade de São Paulo (USP)&#xA;Mestre em Ciências Biológicas ∙ 2014 Universidade Estadual Paulista (UNESP)&#xA;Bacharel em Ecologia ∙ 2010 Universidade Estadual Paulista (UNESP)</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:4321/about/sidebar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/about/sidebar/</guid>
      <description>** index doesn&amp;rsquo;t contain a body, just front matter above. See about/list.html in the layouts folder **</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contributors</title>
      <link>http://localhost:4321/contributors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/contributors/</guid>
      <description>Thank you to all the folks who have contributed both technical and creative skills to this project:&#xA;Desirée De Leon &amp;#x1f992; (designed 5 of the custom color themes, made illustrations for the workshop, and provided general aesthetic feedback along the way)&#xA;Garrick Aden-Buie &amp;#x1f9d9; (debugged headroom.js and lent his panelset.js code to the theme)&#xA;Allison Horst &amp;#x1f415; (awesome illustrations of campfires, seedlings, and evergreens, as well as my R Markdown hedgehog mascot &amp;#x1f994;)</description>
    </item>
    <item>
      <title>License</title>
      <link>http://localhost:4321/license/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/license/</guid>
      <description>My blog posts are released under a Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International License.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quem eu sou...</title>
      <link>http://localhost:4321/about/main/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/about/main/</guid>
      <description>** index doesn&amp;rsquo;t contain a body, just front matter above. See about/list.html in the layouts folder **</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
