<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Paula Montagnana</title>
    <link>http://localhost:4321/</link>
    <description>Recent content on Paula Montagnana</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Jun 2024 15:17:41 -0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:4321/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Contato</title>
      <link>http://localhost:4321/contact/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:17:41 -0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/contact/</guid>
      <description>** Contact page don&amp;rsquo;t contain a body, just the front matter above. See form.html in the layouts folder.&#xA;Formspree requires a (free) account and new form to be set up. The link is made on the final published url in the field: Restrict to Domain. It is possible to register up to 2 emails free and you can select which one you want the forms to go to within Formspree in the Settings tab.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ações humanas influenciam na existência de abelhas e vespas solitárias</title>
      <link>http://localhost:4321/publications/publications/2019-radiousp2/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/publications/publications/2019-radiousp2/</guid>
      <description>Entrevista ao Podcast Ambiente é o Meio da Rádio USP</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carga Valiosa</title>
      <link>http://localhost:4321/publications/publications/2016-fapesp/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/publications/publications/2016-fapesp/</guid>
      <description>Seção &amp;lsquo;Fotolab&amp;rsquo; da Revista Pesquisa Fapesp</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contribuições científicas do Projeto Conexão Mata Atlântica</title>
      <link>http://localhost:4321/publications/publications/2024-ribeiro/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/publications/publications/2024-ribeiro/</guid>
      <description>Capítulo de livro. Projeto Conexão Mata Atlântica em São Paulo</description>
    </item>
    <item>
      <title>Corredor ecológico próximo à zona urbana é favorável a abelhas e vespas</title>
      <link>http://localhost:4321/publications/publications/2019-radiousp/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/publications/publications/2019-radiousp/</guid>
      <description>Em entrevista concedida aos Novos Cientistas, a ecóloga Paula Carolina Montagnana descreveu como realizou seu estudo no Corredor Ecológico Cantareira-Mantiqueira, próximo à cidade de São Paulo</description>
    </item>
    <item>
      <title>Edge effects on the cavity-nesting hymenopteran communities and their natural enemies within fragmented landscapes</title>
      <link>http://localhost:4321/publications/publications/2024-alves/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/publications/publications/2024-alves/</guid>
      <description>Investigação do efeito da distância da borda florestal em espécies de vespas e abelhas solitárias, em um gradiente de 200 m a partir da matriz antrópica a 200 m para dentro do fragmento florestal, no bioma Mata Atlântica</description>
    </item>
    <item>
      <title>Floresta e uso diversificado do solo preservam abelhas e vespas</title>
      <link>http://localhost:4321/publications/publications/2019-jornalusp/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/publications/publications/2019-jornalusp/</guid>
      <description>Estudo mostra que Corredor Ecológico Cantareira-Mantiqueira apresenta condições favoráveis para vida de abelhas e vespas solitárias</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mamangavas (Gênero Bombus)</title>
      <link>http://localhost:4321/publications/publications/2021-desabrace/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/publications/publications/2021-desabrace/</guid>
      <description>Entrevista ao Podcast Desabraçando Árvores, quadro Que bicho é esse?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Meio Ambiente: polinizadores em cena</title>
      <link>http://localhost:4321/publications/publications/2020-diario/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/publications/publications/2020-diario/</guid>
      <description>Reportagem escrita por mim em comemoração ao Dia Internacional do Meio Ambiente no Diário do Rio Claro</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pollen analysis of cavity-nesting bees (Hymenoptera:Anthophila) and their food webs in a city</title>
      <link>http://localhost:4321/publications/publications/2022-rocha/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/publications/publications/2022-rocha/</guid>
      <description>Investigação da influência da urbanização na comunidade de abelhas e espécies de plantas e na estrutura de redes ecológicas em uma cidade de tamanho médio</description>
    </item>
    <item>
      <title>Green patches among a grey patchwork: the importance of preserving natural habitats to harbour cavity-nesting bees and wasps (Hymenoptera) and their natural enemies in urban areas</title>
      <link>http://localhost:4321/publications/publications/2020-rocha2/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/publications/publications/2020-rocha2/</guid>
      <description>Investigamos a influência da urbanização na comunidade de abelhas e vespas que nidificam em armadilhas, bem como em seus parasitas em uma área urbana</description>
    </item>
    <item>
      <title>Landscape heterogeneity and forest cover shape cavity-nesting hymenopteran communities in a multi-scale perspective</title>
      <link>http://localhost:4321/publications/publications/2021-montag/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/publications/publications/2021-montag/</guid>
      <description>Analisei como as comunidades de abelhas e vespas que nidificam em cavidades são afetadas pela estrutura da paisagem em diferentes escalas</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ruderal Plants Providing Bees Diversity on Rural Properties</title>
      <link>http://localhost:4321/publications/publications/2020-montag/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/publications/publications/2020-montag/</guid>
      <description>Artigo científico investigou se plantas herbáceas atuam como sítios de forrageamento para abelhas silvestres, atraindo-as para a polinização de tomateiros</description>
    </item>
    <item>
      <title>Species turnover and low stability in a community of euglossine bees (Hymenoptera: Apidae) sampled within 28 years in an urban forest fragment</title>
      <link>http://localhost:4321/publications/publications/2020-rocha1/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/publications/publications/2020-rocha1/</guid>
      <description>Amostragem da fauna de abelhas Euglossini de um fragmento florestal em zona urbana e comparação com os dados de dois levantamentos realizados na mesma área 28 e 20 anos antes</description>
    </item>
    <item>
      <title>The importance of bees for eggplant cultivations (Hymenoptera: Apidae, Andrenidae, Halictidae)</title>
      <link>http://localhost:4321/publications/publications/2012-patricio/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/publications/publications/2012-patricio/</guid>
      <description>Artigo científico que avaliou o grau de dependência da polinização do cultivo de berinjela</description>
    </item>
    <item>
      <title>Evento de imersão do 6° ciclo do PSSC</title>
      <link>http://localhost:4321/blog/2024-06-28-pssc-6ciclo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/blog/2024-06-28-pssc-6ciclo/</guid>
      <description>Meu trabalho como Cientista de Dados está diretamente envolvido com o PSSC</description>
    </item>
    <item>
      <title>Omdena São Paulo Chapter - Plant Diseases Classification</title>
      <link>http://localhost:4321/project/2024-06-26-omdena/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/project/2024-06-26-omdena/</guid>
      <description>O problema a ser resolvido Este esforço colaborativo visou ajudar na criação de modelos robustos de detecção de doenças, adaptados às necessidades específicas das culturas e práticas agrícolas brasileiras. Ao identificar doenças de forma precisa e eficiente, estes modelos poderiam capacitar os agricultores locais com informações oportunas para a tomada de decisões proativas, permitindo-lhes implementar tratamentos direcionados, reduzir as perdas de colheitas e otimizar a utilização de recursos.&#xA;Acima, estão os links do projeto no Github e a página do desafio no site da Omdena.</description>
    </item>
    <item>
      <title>TCC MBA Data Science</title>
      <link>http://localhost:4321/project/2024-06-27-mba-data-science/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/project/2024-06-27-mba-data-science/</guid>
      <description>MBA Data Science e Analytics Contextualização A soja (Glycine max (L.) Merr.) é a commodity do agronegócio brasileiro com maior valor de exportação e, apesar de suas flores serem autopolinizadas, há evidências de se beneficiarem da polinização animal, acompanhado de um aumento na produção do cultivo.&#xA;Os remanescentes de vegetação nativa, por serem locais primários de nidificação de muitas espécies de abelhas, atuam como áreas fontes de tais espécies para os ambientes adjacentes, como as áreas agrícolas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Innocent Drinks</title>
      <link>http://localhost:4321/project/2024-06-27-innocent-drinks/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/project/2024-06-27-innocent-drinks/</guid>
      <description>Innocent Drinks O projeto O projeto foi fruto da parceria entre pesquisadores da Universidade Estadual Paulista (UNESP), Universidade Federal de São Carlos (UFSCar) e empresa britânica Innocent Drinks, sendo a última a financiadora do projeto através do Farmer Innovation Fund. Farmer Innovation Fund é um fundo destinado a apoiar os agricultores parceiros da empresa a migrarem para práticas agrícolas regenerativas que melhorem e protejam a saúde do solo, os recursos hídricos, a biodiversidade e o clima.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Um pouco mais sobre o projeto Euglossini PELD</title>
      <link>http://localhost:4321/blog/2024-06-28-workshoppeld/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/blog/2024-06-28-workshoppeld/</guid>
      <description>Minha pesquisa de pós-doutorado esteve sob o guarda-chuva do PELD CCM</description>
    </item>
    <item>
      <title>Euglossini PELD</title>
      <link>http://localhost:4321/project/2024-06-26-euglossini-peld/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/project/2024-06-26-euglossini-peld/</guid>
      <description>A pesquisa A pesquisa propôs avaliar como estão estruturadas as comunidades de abelhas Euglossini em uma região de Mata Atlântica altamente fragmentada, com uma abordagem de Ecologia de Paisagens em duas escalas de estudo. Foram coletados 319 indivíduos pertencentes à 10 espécies.&#xA;A cobertura florestal na escala de 5 km positivamente influenciou a riqueza de espécies, abundância e diversidade de abelhas Euglossini, sendo que a heterogeneidade da paisagem na escala de 5 km negativamente afetou a abundância e diversidade.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A campfire</title>
      <link>http://localhost:4321/talk/campfire/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/talk/campfire/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;m really excited to give this talk! Stay tuned for video and slides.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A seedling</title>
      <link>http://localhost:4321/talk/second-seedling/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 14:15:59 -0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/talk/second-seedling/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>A seedling</title>
      <link>http://localhost:4321/talk/seedling/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 14:15:59 -0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/talk/seedling/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Typography Styles &amp; Element Examples</title>
      <link>http://localhost:4321/elements/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 12:27:33 -0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/elements/</guid>
      <description>Font Sizes A A A A A A A A 6rem&#xA;(96px) 5rem&#xA;(80px) 3rem&#xA;(48px) 2.25rem&#xA;(36px) 1.5rem&#xA;(24px) 1.25rem&#xA;(20px) 1rem&#xA;(16px) .875rem&#xA;(14px) Type Samples Head&amp;shy;line Sub&amp;shy;head&amp;shy;line Level 1 Heading One page to rule them all...well, not really. This page displays sample typography and page elements to illustrate their style. Things like headings and paragraphs showing the beautiful type scale, form elements, tabular data, and image layouts just to name a few.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:4321/about/header/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/about/header/</guid>
      <description>Entre no meu universo de descobertas através dos dados!&#xA;Reuni na minha webpage informações sobre minha carreira e projetos em Ciência e Ciência de Dados.&#xA;Formação MBA em Data Science e Analytics ∙ Atualmente Universidade de São Paulo (USP)&#xA;Doutorado em Ciências ∙ 2018 Universidade de São Paulo (USP)&#xA;Mestre em Ciências Biológicas ∙ 2014 Universidade Estadual Paulista (UNESP)&#xA;Bacharel em Ecologia ∙ 2010 Universidade Estadual Paulista (UNESP)</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:4321/about/sidebar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/about/sidebar/</guid>
      <description>** index doesn&amp;rsquo;t contain a body, just front matter above. See about/list.html in the layouts folder **</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contributors</title>
      <link>http://localhost:4321/contributors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/contributors/</guid>
      <description>Thank you to all the folks who have contributed both technical and creative skills to this project:&#xA;Desirée De Leon &amp;#x1f992; (designed 5 of the custom color themes, made illustrations for the workshop, and provided general aesthetic feedback along the way)&#xA;Garrick Aden-Buie &amp;#x1f9d9; (debugged headroom.js and lent his panelset.js code to the theme)&#xA;Allison Horst &amp;#x1f415; (awesome illustrations of campfires, seedlings, and evergreens, as well as my R Markdown hedgehog mascot &amp;#x1f994;)</description>
    </item>
    <item>
      <title>License</title>
      <link>http://localhost:4321/license/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/license/</guid>
      <description>My blog posts are released under a Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International License.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quem eu sou...</title>
      <link>http://localhost:4321/about/main/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/about/main/</guid>
      <description>** index doesn&amp;rsquo;t contain a body, just front matter above. See about/list.html in the layouts folder **</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
